違規冇王管 營友促警駐守

違規冇王管 營友促警駐守

K先生目擊有營友於隔離營內吸煙，部份人沒戴上口罩。

【本報訊】「自律係冇用！」曾入隔離營的K先生表示，短短數天已目擊營友多次違規，包括有人出外拒戴口罩、戶外吸煙冇王管，以及營友之間互相探訪並長時間逗留對方單位。他認為隔離營靠民安隊看守，欠執法權和阻嚇力，如改由警方駐守較令人安心。

相關新聞：家具運抵駿洋邨 警重兵駐守

無清潔用品 靠滾水消毒

K先生和妻子月初入住麥理浩夫人度假村隔離九天。他形容隔離日子枯燥乏味，加上營地偏僻令手機訊號微弱，難以上網接收資訊，「好似去咗個荒島咁」，與世隔絕。他指有營友不甘寂寞，防疫意識鬆懈，頻頻到戶外除下口罩吸煙、集體聚集接收Wi-Fi訊號，又到其他住所探訪，更進入對方單位一起吃飯、聊天。他批評隔離措施形同虛設，令人擔心「究竟係隔離營定傳染營呢？自己諗」。

入營守則訂明，隔離人士應盡量留在營舍內，要有需要暫時離開便要戴上口罩。但以K觀察，負責維持秩序的民安隊甚少派人巡邏，服務站亦只得兩名職員當值，他曾向民安隊投訴，但當值人員只口頭勸喻，如改為警員執法會令他感到安心。他又投訴，隔離營醫療人員欠衞生意識，有職員為他從耳朵探熱時，忘記更換透明膠耳套，質疑相關人士欠專業訓練。隔離期間，職員亦未有派發清潔用品，維持屋內衞生惟有「煲盆滾水」，定期清潔門柄和屋內設施。

衞生署回覆指，檢疫中心會要求接受檢疫人士盡量留在營舍及指定範圍，如有需要暫時離開營舍須戴口罩；接受檢疫的人士應注意衞生，保持健康的生活模式和避免吸煙。

■記者梁銘恩

警察都無王管啦 笑

【第貳拾陸期牆紙】 Failed State

TG :
FB :
IG :
WEB:

強烈要求香港警察駐守隔離營 守護香港呀嘛

同意
民安隊唔夠威嚴

快d 搵警察去

怕死
不了

K 先生識玩

HKPopo 原來又係裝備撚~!!

派左咁多N95 / 全套防疫裝俾你地, 然後又守門口唔去高危地方~
要Popo 黎有撚用咩~!

以及營友之間互相探訪並長時間逗留對方單位

Sex camp?!?!

佢哋有啊，隔咗幾座山大家見唔到之嘛

飛虎畜膿用sniper cam緊佢地㗎啦，最多間唔中用電話睇下咸片啫

童軍義工配槍

就係山腰舊石後面，重成班燒緊雞翼

呢啲需要警察做嘢就例牌唔會見到警察
防疫裝備就霸住晒
你話人抹黑你地既防疫工作前唔該你做返好自己本分先啦毅進狗

k先生識玩

病毒可唔可以經性接觸傳播無人講

飛沬, 變成飛沫微粒，可經眼睛、結膜感染人體

應該包哂人體口腔/西loan / 屎眼....etc?

呀蛇學harden
用眼神駐守

酒樓照煲煙